【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post .....

歡迎各人士入來分享

Post (5)
標題以『.』數目顯示第幾個post

當初開post都無諗過會爆post
相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力
希望各位係2019年有一個好開始

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
不鼓勵相認

留個名

怨夫俱樂部

唔明點解最惡係D家庭主婦,唔洗做o個d
經濟上要倚賴老公唔係應該溫柔d嘅咩?
我媽都係比人養足大半世但最惡又係佢
唔係要抹殺家庭主婦嘅功勞,佢地係功不可沒嘅
但點解要咁惡對人

有問佢係咪真係要離，佢話係
協議書就填好晒等我簽

本來大家身分應該要平衡
好多都責埋一邊

新post留名

遲咗報新手父母班，最快六月先有位 (但係預產期係五月)

有無人結左婚但唔會生小朋友？

Household 70k 都唔少喎

儲完但係會唔會 share 出黎用？

要搵個性格好既另一半真係談何容易

利申 另一半都係搵得多左啲就睇唔起人

我覺得呢句係正確
但只建基於對家唔係 extreme
如果遇到啲 extremr 既 你點改變自己都只係自欺欺人

唔同程度都有

各位已婚人士有無後悔當初結婚？

人生總有行錯路既時候

男人都有D獵人心態
溝到有少少難度嘅女就好有成功感
唔係點會咁多仔圍住D乜乜女神氹氹轉

我比較懶，捨難取易

私補都係去學生屋企補習姐
接左兩個 加埋都係5.5HR

等於返半日工啦
仲要星期六日都補咪即係冇假放

之前我老婆都離家出走過一晚. 不過之後我好認真同佢講咁樣走左去好傷感情,自此佢就無再咁樣發泄情緒.
希望師兄都係一樣啦, 始終夫妻一場...

同意
掉低人一個真係好傷

悶唔悶？

同意
有冇試過拍拖果陣你地當年嘅女朋友男朋友掉低你係街

咁佢自己呢😂😂😂😂

有
呢世都記得
最憎人掉低我

呢類人過唔到世

其實呢個劇情 重覆左好多次
爭在今次佢離家出走
以往係屋企鬧 街鬧

你問心你想唔想
諗清楚就行動喇

咁我梗係唔想

d巴打可能 M底

唔悶
仲嫌時間唔夠用

計劃緊過多幾年生 但目前覺得老公好細路心態 好唔想負責任 有同佢傾過 我都唔係話一定要生 只係當做目標 呢幾年做吓準備 佢就好反感

換呀

咁要令佢為段關係付出多啲
唔係哀求 係溝通
佢點都唔肯改變自己態度？

都係睇佢自己點諗

拍拖o個陣同老公講過我最憎人掉低我
不過唔知佢仲記唔記得

都係只有等待⌛️

如果你曾經好強調嘅話佢一定唔會唔記得

條路自己揀

我都聽過好多次

佢應該唔會覺得自己有問題 只會覺得係你俾唔到幸福佢

自己出去行下算唔算
或者對方嗌離婚我去左酒店瞓

點解冇左你嗰大份反而會舒服左

真係好公主...

岩岩26歲，雖然未結婚，但有時都幾驚自己離婚
香港又唔似外國，可以結婚前試下同居先，好多野都唔知夾唔夾
同埋拍拖，又唔似結婚，沒咁多柴米油鹽煩，結婚買樓生仔裝修，樣樣都有好多爭執位，都唔知對方可唔可以溝通到

其實最驚係自己3X歲，自己事業開始穩定，搵到下錢，身邊另一半又沒咁吸引，會好易俾人引誘到

點會唔算?
冇人知你出去行下係咩意思

我係諗住以後都唔生 同埋又覺得香港都係一個鬥資源多既地方，自問比唔到d咩小朋友，唔想害佢。

我因為工作關係成日會接觸到好多基層，好多廿幾歲結左婚屈係父母間公屋都仲生2個

然後掉低比退左休既父母湊，其實父母都60幾歲，都湊左自己30年，依家仲要佢地幫自己湊 好慘

同意
好幼稚同短視嘅諗法
唔適合結婚

租樓定買樓？
傾到呢個問題就有好多意見

以前試過

原來屋企嘈完係唔出得街

你咪出囉
冇問題
人人諗法唔同

純粹出去靜下廢事再有衝突

你有冇同老婆咁講?
定係唔出聲或者就咁話要出去?
一係你講明你係去行下一陣會返
唔係人地點知你一去不回定會返o黎?定係走一日/兩日/三日?
冇人係你肚入面條蟲

初初有同佢講過嘈完行開靜下好d
不過佢應該冇聽入耳，次次都係出去一陣
鬥屌完仲你眼望我眼會好d咩？

屌

點緊火法

其實我而家返工唔多野做
上司果度我都講左

我執屋咋
而家煮個麵 沖個涼 拖下地 洗下衫 其實都唔早了

查實係你走，定係你老婆離家出走？

佢去賓館都唔返娘家既？

而你又飛出去賓館同佢癲

你地簽左紙正式結婚未？定係同居叫下對方老公老婆咁咋

唔通呢d就係 drama king 同 drama queen

還是我真心左

佢有時正常既話 都會講返D人話既....

又有補習打俾我

如果唔想做
想休息就推啦
做人淨係得工作同錢會痴線

做呀 抵做 一小時200

係愛比較
又話D舊同學嫁得好好 點點點

忙左大半日，竟然推左9頁

只限9-6
一過6點即刻靜左

同fd打冷隊緊大啤

啱啱占完 差啲攞左叔叔條老命

占左咩

放鬆下抒發下啦

自己都係小朋友
唔好生個出黎玩自己

有d灰又有d high咁

我驚飲大兩杯返去忍唔住氹佢

上左啲單車班同做左陣機
而家手軟腳軟😂

發現好多女人對老公既要求，都好受朋輩影響

市區真係唔岩我兩公婆
上星期出1個鐘銅鑼灣，已經有想死既感覺

物以類聚 人以群分

識個女仔為o左個律師飛o左原本拍拖好耐既男朋友 身邊大把人覺得佢冇錯

原配唔係冇錢 有車有樓仲屋企開鋪頭 而且超級錫佢
但佢覺得人唔上進唔夠有錢 結果個律師一直唔肯同佢結婚
相反原配個男仔依家好幸福

兩個人一齊相愛又價值觀夾 冇錢一齊捱下有咩所謂
人比人比死人 何苦

唔知咩叫珍惜同知足既都唔會得到幸福
有車有樓仲唔夠

係人都會變老
錢都未搵就諗第時可能會出軌

如果我係你另一半知你咁諗
一定日日咒你搵唔到錢
做唔到升官發達死老婆

老實講已經好過好多人 係超級筍盤
我完全唔明佢點解可以咁揀

我有個朋友成日係我見前講點鬧/嬲個老公
點樣係奶奶面前喝老公,目的係比奶奶睇下教到個仔點
聽到我o曬咀

我都日日勸佢 話佢一餐 希望佢明

神邏輯

即將做人妻
留名學做好老婆

佢有冇原因唔肯做野

有時都會
例如頭先都叫我星期日唔好補習

咁都未至於太差既 其他你有想佢改善既地方就開心見誠同佢講
睇下慢慢溝通會唔會好d

佢日日係屋企做乜 唔悶？

其實老婆所謂自己儲錢出發點係咩先？因為老公大洗所以要幫老公儲埋一份？定係諗住離婚有個錢傍身？其實問得呢條問題你就知道點樣走落去

冇仔女嘅二人家庭如果唔係勁有錢
兩公婆都應該返工
好天斬埋落雨柴
成個經濟壓力集中一個人身上真係會好辛苦
同埋我發現通常expect老公養自己嘅女仔都係本身收入較低
可能覺得自己搵得少都幫補唔到幾多
同埋覺得老公搵3-4萬好多養得起頭家

3-4萬真係唔叫多 因為開支仲多
同埋都要儲定個錢 有咩急事都有得周轉

就算收入較低都好過零呀…
認同經濟壓力集中一個人身上會好辛苦, touch wood有咩事冇左份工唔通真係攬炒咩
就算老婆賺得萬零蚊, 有咩事都可以攞黎做安全網嘛…同埋儲黎俾自己父母應急都好
唔明點解有d女人可以面皮厚到要個老公一份糧養埋自己阿爸阿媽

認同唔翻工會脫節 就算返hea工起碼都可以keep住同其他人相處交流, 待人接物
同埋同老公都多d話題呀…

咁通常老公搵幾多,老婆可以唔做嘢?
當兩公婆+1個細路
想知香港女仔嘅接受程度同期望嘅生活水平

我屋企果個 試過幾個月係屋企
知道唔返工 其實好悶

出面大雨到一個點

估唔到今時今日仲有咁多女人有呢個諗法

點解可以咁短視…真係一心諗住嫁左人就所有問題都解決了？ 當個老公係阿拉丁神燈咁

諗返起，佢生完冇做野果排係對我好d，起碼會嗲下我咁

咁又唔好一竹竿打一船人 呢到有好多絲打都好正常嘅

利申 我都係絲

Sorry sorry

對呀 大把男人幾十歲都冇計劃 今朝有酒今朝醉咁
係人嘅問題 同性別無關

不如你分享下覺得你老公搵幾多，自己先會唔做野

唔知點解有D嘢好容易標籤咗男女
好多時都唔知同性別有咩關係
好似上司咁,我見過最仆街嘅係男人
下屬最搞是非嘅又係男人(搵工會,玩投訴嘅通常係男人,搞大件事,女人通常係d小是非)
男人衰起上o黎可以八婆過女人好多
我好少標籤男女嘅特質,通常係以個人身份judge
除咗女人揸車好痴線之外

我調返轉o架喎
叫我老公唔做嘢做家庭主夫
不過我未夠班,等我升多個rank先

好多反面個案參考

keep住提醒自己第時唔好做個咁乞人憎既老婆

唔洗為錢煩已經差好遠
少d嗌交位

正常果d集中晒係度

反面個d提自己唔好做

盡量都唔想標籤，不過我身邊d女人大多都差唔多
信外人唔信自己人，睇野表面，野蠻
男既就好多都鍾意搞是非

題外話
識有女人揸車好掂
但冇結婚

婚結左，準備擺酒，發覺好多洗費，backdrop 都自己design, 老婆情緒好唔穩定，好易發脾氣，一時又無事。好難捉摸

[member]派左帽咪仲好離婚不用分身家俾佢，不在香港生活先可以其中一個唔返工了，雖然有[/有啲人唔好彩冇長輩幫手湊B[member]

派帽都要分錢架，只係可以申請即時離
香港婚姻法律好on9同落後

係 唔想自己變到好無知咁

真心我冇諗過 因為從來冇諗過唔番工

身邊有朋友婚後老公要佢地唔番工專心湊仔
人工起碼60K - 80K up
不過佢地好想出番黎做野 依家覺得自己好冇價值

睇咗咁多巴打既留言
香港做女人真係爽

基本上唔係甩皮甩骨既都有人要
婚姻法律又保障女性為主
扮受害人都多人信，係有優勢

係你口味獨特啫

咁又唔係cat girl果d咁浮誇
望落都正常既

呢兩日忙到嘔，都唔得閒上嚟，而家要追下post

輕鐵真係好 chok

但係邊個唔知早出門可以多啲時間用
佢唔做你講幾多次都唔會做 我諗你同佢講道理係冇咩用

呢啲好靠有日佢自己 叮 一聲

利

利申 不能夠早出門口既人

老公幫我做晒家務
但有時佢又成日大聲同我講野 我又會唔鍾意
我鍾意咩都話晒事

咁咪唔得囉，男女都好唔好咁霸道
如果連非常濕碎既野都管，客觀既理由又比唔到會好難頂

真係咩都管住
可能似老母
又要惡晒

好忙好病好眼訓

你定佢

我咩都要管住
有時佢心情唔好 話我
我就唔鍾意
會被佢激到喊

me too
好難

好彩份工可以遲到

調返轉佢咁對你得唔得
如果唔得
你就諗下應該點做啦

以我既經驗，你話佢話你未必真係話你只係你覺得唔啱聽

有時我覺得老公情緒化過我
同埋有樣野我唔知係咪錯覺
如果夜晚我唔理佢要求 佢個排就會好暴躁

咁敦倫都好緊要嘅，可以減壓

有個女人係身邊又成日比人拒絕真係會燥d

來=想

肉酸毒L一個 又老

點食學生妹

佢FF JE

即係山景啦, 一定係搭村巴

想問巴打當初點解要娶佢⋯ 我同兩個ex有類似呢種問題， 冇共識根本唔會有將來，你平時比佢食住？

共識都有既...
但佢過得好少少 又會有新要求

有共識都死啦，環境同思想隨時會轉變

咪係， 搵幾多都要付出， 未必時間， 但精神同心機都成正比架嘛

衰d講句佢執到啦 咁既格都有人埋單

個男人搵十萬又會要求有廿萬
永遠都唔會滿足，比人飛果陣又唱男人冇個好

所以我有少少羨慕佢 ， 心地差 格又衰， 樣身材又麻麻，又唔講道理。 但都有人埋單

巴打不如將計就計扮出軌

好攰，病成個星期都未好，睇咗2次醫生
又多嘢做冇得射波
早過7點收工都偷笑

我今日都係六日子，不過返來上網

唔夠瞓好難好返
成個星期都係每日瞓6個鐘左右
禽晚終於可以瞓多d
今朝要落街整d嘢順便買送
而家洗咗機衫，一陣去睇下老豆
如果老公唔攰就要幫手拖地洗砂盤
日日都忙到癲

呢幾日瞓唔著，瞓得四五個鐘

有乜好羨慕 個男人盲嫁

唉 我都解決唔到

我覺得我老公真係好惡

比著我，搵美心擺酒，留返啲錢來儲/旅行/買樓好過。唔值得為果一日洗太多錢，同埋令自己係準備婚禮上加添壓力。
剔除被四大長老迫擺酒嘅理由，結婚請飲都係想親朋戚友見證你地人生重要嘅一日。想結婚當日一切都好好睇睇係人之常情。會比席嘅賓客，一係真心替你地高興，樓底高唔高、場地有幾多條柱佢地應該唔太care；一係交功課式俾下面出現嘅，我諗飲宴過後佢地都唔會記得你個樓底高唔高，反正一年飲幾次，個個婚宴都係差唔多樣，佢地在意嘅，大概係自己要俾幾多錢人情多啲。
我年年都去幾次飲，已經唔太記得同事朋友親戚佢地去咩地方擺酒嚕，真心覺得個個地方都差唔多

我老婆有個fd真係「百彈齋主」黎，乜都講一餐
環境、位置、食乜、著乜都講一餐
佢唔會話你，不過會話「我就唔會咁樣 xxxxxxx」

一個星期六日又打回原形？

發生咩事？

對著呢啲百彈齋主，我更加唔會為左要塞住佢把口而燒自己啲銀紙
呢舊錢洗完唔見得佢地會特別滿意，但我拎去旅行就會特別開心

根本佢都唔聽人講

性格同價值觀的確好難一時三刻改變到
尤其佢都覺得自己無錯

之前又話佢好好

唔使佢做係指家務個d?
之前聽你講佢鍾意返工架喎
同埋拍緊拖個陣已經知你咩收入架喇, 結左婚先黎嫌, 咁責任就係佢自己身上喇

佢當初好慘既 野都冇未開始做
冇咩概念
見我對佢好 又買得起樓 咪跟我

但佢出來做野 覺我護士一畢業就搵2萬幾 咪開始睇唔起人

家務果D咁...
佢一邊叫我行開D
一邊怨我 乜都佢做哂

認同
佢份人得一想二, 你永遠都滿足唔到佢

哩種老婆真係娶唔過
不過事前事後變面都幾快

例如今朝又怨
今朝又係咁
鬧鐘 7:35 叫佢佢又唔醒
7:45先醒 醒又睇陣電話 蘋果新聞果D
8:06先出門口
8:19分收到佢MESSAGE 話去到西鐵站 又話頭先搭輕鐵話迫死 又怨我 下下一班又要6分鐘 點點點
我咪話你早多5分鐘 等一班車 排前D 已經好好多
佢唔聽 又話下年換唔到樓又點點點

日日如是

其實巴打有冇諗過唔係你問題
你哩個收入真係冇野再怨啦
但好明顯佢過份大貪
試下大下佢話不如大家冷靜下
真係唔得就早分好過

即係咁
我老公本性係一隻獅子
因為愛我而變成綿羊
但獅子嘅本性總係會唔小心走出o黎
我好驚大家相處耐咗
佢對我嘅愛越來越壓唔住佢嘅本性
最終會徹底變返一隻獅子

你有冇同佢傾過你有呢個concern?
可能有時佢冇aware到自己d態度語氣變左

我諗佢都係一下者？

無錯
而家好明顯係佢冇左你唔得 多過你冇左佢唔得

你份糧+你個性格
如果你單身既話
我有fd單身既話都想介紹你

你付出既都無咩好怨了
唔係你問題
既然要接受一個唔接受你既人，點解唔搵一個接受你既人呢？

你有層樓係手 收入又咁高
你真係唔洗怕會搵唔到第二春 真心
佢搵2皮多啲 冇左你佢真係食得屎
除非你話我真係好愛好愛哩個女人 冇左佢唔得咁就另計啦
否則 你真係冇必要為左個咁嘅女人再忍喎

佢咁大個人對自己嘅事一啲責任感都冇
返工準時係佢責任唔應該要人提
更唔應該自己衰咗就將情緒發洩喺你度
就算你搬去佢公司隔離佢一樣可以磨到最後一秒遲到
然後怨你點解佢要返工
你最大嘅問題係縱容佢嘅問題
巴打要搞清楚
縱容同包容係2個完全唔同嘅概念嚟
你都識講佢係見你有樓又冇人冇物先跟你
而家呢啲factors冇變但係佢都日日怨
你諗下呢個人係咪可以過世啦

講過好多次
佢有收斂
但一發火都係唔請得笑
可能本身係10分，而家改善咗有4分

正如佢唔鍾意我成日同朋友去街（10分）
同佢一齊之後去少好多
就算同朋友出去，可以嘅話盡量同佢一齊去
由10分減到4分
佢都仲係唔滿意

巴打個收入叫做比下有餘，算幾好啦
夠晒一個二人家庭駛啦

我係耐左開始謝皮，最多唔出聲西下面
反正乜野都要佢啱晒，講黎都晒氣
香港生活太大壓力，係人都有脾氣
說話唔好下下講到咁盡冇彎轉已經收貨

咁有冇方法避免佢發火
如果有應該問題不大呀

有得避都盡量避
有d好難避
例如吸塵佢唔鍾意有線
發脾氣fing到個吸塵機ping ling pang lang
我都唔敢出聲，匿喺房
之前都會同佢講唔好咁，d嘢要俾錢買㗎，應該錫住用
想避免有2個方法，一係換dyson無線，但佢試過唔鍾意
一係我吸塵，但佢又唔想俾太多家務我做

借左位黎呻下

換吸塵機問題就解決啦
唔用dyson都有好多其他選擇呀

間中有留意
其實我係驚換咗無線都係唔鍾意然後掟爛佢
無線好貴

都好濕碎咋喎，佢本身咩都好執著？
日常細節有時是是但但就算啦

係人都有執著嘅嘢,程度唔同
我唔介意執著嘅點
而係個表達方式
綿羊式/正常人式表達完全冇問題
但獅子式表達就好嚇人
起碼會嚇到我好驚

不過調返轉講
可能佢都好頂我唔順

我一直覺得自己心理有D問題
我防備心好重,好怕比人傷害
所以每次同人嘅關係變親近就會驚,會向後退
以往都係曖昧多,拍拖少,因為曖昧冇確認到關係,任何一方離開都好合理
我一直都諗住自己唔會結婚,因為我呢D性格,咁唔信人
唔係遇到佢嘅話可能只會一直拍拖
因為我心態DEFAULT咗一定會比人HURT
曖昧對象HURT我唔會痛
男朋友HURT我會痛
老公HURT我更痛
所以好唔想結婚,好怕有承諾而又做唔到
所以老公做咗一D嘢唔符合我期望
我就會諗到好負面
咁我嘅逃避心態又會走出o黎

我諗我明白你嘅感受…
我都係default左人地一定會傷害我咁…
有時男朋友都冇真係做d咩, 可能只係好小事都令我擔心佢冇咁鍾意我, 同埋驚佢第時會搵到個同佢更夾嘅就唔要我

咁大個人都為啲咁無謂嘅事發脾氣發到咁。。。

係...我係悲觀型
不過我唔係日日傷春悲秋o個種
而係認為呢個世界,不幸係正常
所以平日好易開心,因為o係不幸嘅生活入面有d值得令自己開心嘅事
引申去婚姻關係
我會諗老公有一日離開我都係正常
但我唔想佢隱瞞我
我想第一個知
當然會唔捨得,唔想放手
但試問世上有乜嘢係可以保證永遠唔會變?

係我唔好

有時叫佢唔好著到打出晒/飲野早d返都唔敢太強硬
好易又開火，之前都嘈過，咩語氣都唔理好難溝通

好少見到你會出聲

我覺得會唔會可以等佢冷靜左再平心靜氣同佢講 唔記得係你定邊個絲打講過 溫柔係女人最大既武器 我諗你嗲下佢佢都會受

一時三刻未必變到 但係慢慢我相信會見到效果

嗲就真係幾時都受
我黎講

試過
佢話佢發緊火唔好同佢講咁多道理
第二日借D倚講返,佢笑笑口話我秋後算帳
我答返佢,又係佢話風頭火勢唔好講,過咗又話我挖返出o黎講
我老公咩都好
係d脾氣好得人驚
唔發由自可,一發起上o黎好恐怖

佢嫁你個時幾歲?

關你咩事

你咪話 係啊 咁你下次唔好啦 要控制下自己脾氣

但係脾氣唔好可以蓋過曬嗰大部份好

佢上次就係因為吸塵機條線大罵？

如果佢發脾氣唔係因為你又或者唔影響你
就由佢發洩啦
大前題係佢唔好搵你發洩
人無完美
佢發脾氣果陣識控制自己就由佢

唔知點解，我地兩公婆都好少脾氣
如果吸塵機呢個case要發脾氣的話
我諗我地一係笑個吸塵機design on9，一係笑d線係度做乜

真係可以唔係發佢脾氣就由佢？

我嗰個係我黑小小面 for whatever reason 佢就會話我發脾氣
我下下見到佢就一定要笑笑口

對現代人來講，工作上要搏殺已經夠煩
返到屋企都仲要煩呢樣煩果樣，真係身心俱疲

其實結左婚都係4個月...

廿頭

由佢囉，管來無謂丫

原來你都大佢十幾年
講真同d廿歲妹妹仔一齊都預左有好大風險
佢咁細個仲有d不切實際幻想都好正常

Why not
人人都有脾氣有情緒
喺屋企都要戴假面具會唔會太辛苦
發脾氣都係情緒發洩嚟如果唔係經常
又唔係搵對方嚟發咪由佢
最多關心下發脾氣原因
如果唔關自己事就等佢排解下氹下佢
無效就唔理啦
咁大個人自己識處理情緒架嘛

我地都少發
不過一發就大爆發

唔知佢咩心態了
不過佢冇朋友的 你認為我可以點做

其實好多巴絲都答過
你做唔做得出又係其次
放逐佢啦
講到咁把炮咪自己生活囉
又冇屋企又冇朋友
自己老公又嫌
咁邊個幫到佢
又其實你嘅期望都有啲不切實際
你想佢安份生活根本冇可能
佢咁唔知足
你做到10萬一個月佢又問你點解唔可以學李嘉誠
講到尾都都係一句
你唔會滿足到唔知足嘅人
一個人會變除非係佢自己想變啦
如果唔係任何人都唔可以令人改變

佢要搬走的話就唔好留佢
唔洗一定要離婚定盛
佢要走覺得自己過到好生活咪由佢, 俾佢自己試下

佢可能自己出去闖過, 知道依個世界唔係咁簡單
可能佢會改變

不過依段時間你一蚊都唔好俾佢

我自己哩埋發脾氣都會死

冇得搞

我老公都係獅子座
我會諗係咪我做D嘢激嬲佢所以咁惡
但要我百般遷就,乜都聽哂佢話,我又唔想

兩個人相處真係一世嘅課題
我同老公都遷就咗大家
但係好似唔夠,未掌握到令大家都舒服嘅EQUILIBRIUM
老公我係愛你o架
唔愛就唔洗咁煩成日匿埋唔開心
你問我點解對其他人咁唔care,對你就咁緊張
其實呢個就係答案
其他人我真係fucking care我只係在乎你一個
你嘅情緒都會牽動我
你話我淨係返工叻,平時唔叻
因為返工我可以好理性做決定,但對住你就唔可以

我都想佢會同我講呢d野

絲打你係好老婆嚟你已經好理性

又準備收工
放工返去佢又要煮飯
又等睇佢怨了

我成日都讚佢o架
佢做咗嘢我會講唔該老公
會多謝佢咁錫我
會問佢點解咁好
但都阻擋唔到間歇性變身

扮訓既人係叫唔醒既

#metoo

同意 pizza絲所講 你係個好老婆

你試下響佢心情好嗲下話佢變身你會驚 通常男人一聽到女人驚都會大男人咁諗要保護你

佢煮俾你父母？算係咁啦

我而家用膠紙痴住個口

我之前講the sun is going down 其實都有用
因為條友發脾氣時係唔會realise到自己變左hulk
但當佢聽到keyword 係會冷靜下
(我唔想用sm 個safety word 黎做example)

不過其實2 個人既equilibrium 真係要自己find out
樓上c 打老公要做話事果個
我老公係細路"樓計"
發多幾次脾氣就會搵到ga la 加油
btw 我個係麻L 煩既處女座

其實你地幾襯
一個淨係怨人唔承擔責任
一個淨係呻唔正視問題

其實佢expect 既婚後生活係點 ?純粹唔使做有人養有人take care 佢 ?

有講

真係幾好笑

唔係 煮飯兩個食

玩到咁大
有啲教用膠布嗰啲痴住嘴角
成個口封晒好危險

通常咁就一世

咁咪好慘

你係咪見到自己嘅將來

睇下有冇決心架姐

兩個都唔係會解決問題嘅人
點會有改變

得一個係咁都死啦
或者，對方從來唔覺得有問題/問題永遠唔係出自佢身上，咁都係冇問題既

佢情緒變得太大
明明出門前仲開開心心

落左樓醒起係大西北要坐輕鐵，諗到自己點解要咁命苦...下刪一萬字，咪又發作囉

你地D老婆真係好得閒咁多時間怨呢樣嘈o個樣
我想訓覺都唔夠時間

有個咁縱自己嘅老公 無現實野要煩, 個腦咪咁得閒諗埋d怨言囉

我真係唔知佢命苦D乜7 咩都賴我

好好奇點解另一半講d咁難聽嘅說話你都仲可以忍 仲要你已經盡力付出左好多
你覺得一個真正愛你嘅人會捨得對你講呢d說話咩
你地究竟係被虐狂定大愛L 做人攞返少少尊嚴啦

總之係你唔啱啦，佢點會有問題
你提出有咩問題係你有問題係你搵野嘈

係囉 我都覺得我唔應該忍佢 咁你話我應該點做?

咁咪狠心一次承佢貴言 由得佢搬走獨自生活一下

成全佢la
佢自己講出口既

最好就係咁，佢自己提出先，唔洗比人話拋棄糟糠

基本上佢日日都咁講

啲對白好熟口面

佢日日都咁嘈 講真佢唔攰你都攰
我都明你係好想保護佢 但係佢係咁拖你後腿都唔係辦法
試下諗個方法等佢抽離番而家 可能係旅行 or 其他 challenge 再響嗰個時候同佢傾
最重要係要暫時離開呢個vicious cycle

如果佢過左上面個 stage 都係咁 咁真係要放手

1月尾先去完旅行
佢返工都係一個月左右咋

就算昨日我都係度講左好多
早D出門 唔聽
搭其他交通工具 唔聽
轉工 或者唔好做住 唔聽

日日講咁好玩，小弟都冇你咁忍得

唔好分開丫，咁難得巴打你咁抵得諗頂左件極品

你都頂左個，值得尊敬

咁又冇日日晒冷咁撚頂癮
Btw

咁你地教我點做, 由佢 唔好理佢?

［烈士紀念區］

三條路：
走
唔理
嘗試享受

兩個頂老婆王，互相教點樣唔好頂個老婆

讓她飛吧

呢d人呢，你搬去佢公司對面都會搵到位屌你：
我返工已經好大壓力，放工返到黎望出窗口都見到公司，係咪想迫死我，冇用架你，買間屋都唔識買...下刪一萬字&每日loop一次

上次你應該由得佢自己爆房ma

你講呢三句野係人都知啦
我都係 last minutes 先起身既人 我地既堅持係冇咁易動搖

一個死好過兩個死呀

非巴響呢方面係 expert 佢可以輕鬆面對

好撚慘架，不過講到自己都悶，咪食下人地花生

世事都被你看透

當然明 攬住個炸彈真係唔係好過引
唯有正面啲睇

掛名夫妻都不如
有時返我度食飯，我家姐都話睇得出我地關係好差

我老公都有睇呢個POST

其實....我同我先生夾埋搵成9萬幾一個月，但我地兩個都唔會點睇唔起人，同埋講真大家搵錢，一齊住，應該係咩都一人一半，搵得多個個咪最多俾多少少！ 我有時見我先生俾多咗，我都會主動個個月俾返多d其他洗費，唔應該要一個人𡥼/養起另一個人
利申：已婚近兩年，每日大家都覺得好幸福，好少吵架！

出到市區又街邊太多人與車

咁追法真係搞唔掂

區區都買兩間，得閒轉下環境，話嘈就搬去清水灣
話遠就搬返出銅鑼灣

變咗星座L討論sorry

我畀個另類啲嘅提議你
唔好叫佢轉工，唔好叫佢早起身
搵一個星期連續5日陪佢朝早剩係搭輕鐵嗰一程

我本身係有陪佢搭
但你知本身都多人/迫
一齊搭仲難搞 我係佢隔離 鬧得仲勁

其實男人都唔中意老婆變呀媽啦
結左婚搞到湊女咁
幾點起身點返工都要take care 埋

所以其實你冇體量過佢憎搭輕鐵呢一點
剩係怕俾佢鬧

有呀
但佢自己一味鬧 我又可以點
叫佢搭巴士 佢仲驚 咁我可以點

咁一係直接d 啦
每日call 定的士去西鐵囉
都係三十蚊

咁你覺得 點先係叫體諒佢?

都得喎

所以我咪叫你一齊搭輕鐵，一齊俾人踩幾腳撞幾下
感受下呢樣你唔認同佢嘅感受先
話唔定你有另一翻體會呢

呢個唔係short term solution

你呢個方法
我要觀察下先知
因為好似等的士都多人
CALL的唔知要等幾耐 講緊要日日

我明當眾比人鬧真係好失禮
反駁佢又鬧得仲顛
道晒歉都要屌多幾句先收聲

佢唔會收架 上之兆康行到返建生 仲當街鬧緊

總之唔搭 不了

咁你都唔好理佢啦 不了

好奄悶

我知我口賤
但係我忍唔住問
你到底有冇尊嚴架巴打

我比較想問，點解當初會娶...

人越大越覺得，錢解決到嘅問題就唔係問題

鬧足15分鐘wo
好撚sad
好彩條路唔算多人

呢一點我都體會過，不過又未至於要將件事發到咁大
佢又遲起身趕頭趕命搭咩都炆啦

想問下巴打係咪住天水圍
私樓好似全部都有村巴去西鐵

買車啦，攪掂

不如帶佢睇醫生啦，應該有情緒病

佢都應該睇睇醫生，心理果隻，長期受壓都有損健康

係呀，剛剛睇到

太太唔搭得巴士，所以住就近鐵路，出門9成9揸車

算吧啦佢盞怨你無錢俾佢日日飛的返工

到時就話答得的士都要中間落車
係人搭的士都係直接去終點站架啦
萬能key 之最衰都係你

你搵好多錢咩! 三十幾歲人搵得雞碎咁多!

仲要日日屌爆你塞條屯門公路

搵得果幾皮野學人搭的士返工，唔洗去旅行呀？

邨巴應該好過巴士

你地講到我都識笑了

邨巴咪又會屌你架邨巴咁撚逼，又凍，坐兩個阿叔中間日日比人非禮

你係急症分流最高級別，要搞掂你先

的士太矮都唔好坐會頭暈，你一d都唔細心，點解唔指定要高身果隻輪椅的士

呢度有個真。男護士

人地何生會畀生意佢老婆做過下日晨
點解我要返呢啲西工？

我好早已經講過買車
其實我諗大家唔洗咁積極幫手諗解決方法
呢位巴打都係呻下嘅o者
佢會繼續維持現狀
大家唔洗咁肉緊比個位佢呻就得

方法大吧 甚至唔駛佢做 但條條都唔行咁解

你又唔行
佢又唔行
咪維持現狀囉
大家會繼續聽你呻
但積極解決就不必了

我點唔行
我可以點行

都話你地襯架啦
佢咁又唔得咁又唔得
你都係一樣
佢唔肯認自己7覺得自己嫁錯人所以係咁講錢講住屋
你唔肯認佢唔會安份所以係咁解決啲唔係問題嘅問題

個個都教左你可以點行 但係你永遠都逃避之後又問返呢個問題

唔問啦

點解會咁全方位咁厭惡個老公？
嫁得俾嗰個人一定有d令自己欣賞嘅地方
咁嫌棄點日對夜對？

真係好襯

應該係累積返黎
但果d所謂累積可能只係佢主觀覺得個老公對佢唔夠好，講多句又覺得人地鬧佢果d濕鳩心態

佢地結咗婚唔係幾個月咋咩
結婚前已經累積緊就咪鬼嫁啦

但指原巴好似只係結咗4個月點累積

我真係睇唔透
要對住一個討厭嘅人都幾自虐

越講越難理解

平時對答定同佢玩先咁講？
你放到自己地位咁卑微
唔恰你先奇
可能你骨子裡係m底而不自知

好直接呀你，我鍾意

大家可能close file了

可「以」

離一離題
平日可以7點煮好飯真係好幸福
我剛放工

呢排被指令食埋先返

我覺得同level並駕齊驅

做同事可能幾好，塞晒d野佢做

無飯夫婦，幾乎晚晚出去食

X2
諗食乜好難，重複又悶
有時又食貴咗，又冇益

曾經煮過一排簡單的，但幾簡單都好，都是要收工趕住買，快手整，食完仲要洗，太辛苦了⋯⋯

我廢事咁直接咋

你地有得笑好笑喇

係咪冇事啦

冇事都好既

當住先

一close file就靜晒

等佢m完再上黎分享下

昨晚返去 正常返DD
佢話佢公司個醫生都覺得佢燥
同佢傾多兩句 醫生都有建議佢睇心理醫生

佢有冇屌個醫生
就算佢肯睇，到時應該都係瀨你對佢唔好又住得遠交通唔方便先會搞到咁

[member]咁屯門一定冇九龍咁方便架喇[
都冇辦法
但都未至於咁麻煩

夠3年再睇下點走下一步/member]

肯定唔識啦 佢信用卡都冇張

巴打素造到老婆好無知咁
蠢得嚟唔努力認識社會運作嗰隻

我照佢字面解說咋
話左可能唔收，一係問返人點解一係google下，有幾難姐
一句得埋去叫你咁就咁，呢d咪野蠻唔肯溝通囉

咁多位前輩
想請教下你地當初結婚時點下到咁大決心

我同女朋友其實係想結婚 但一直抽唔到居屋 又無資格住公屋 我地而家既人工只可以係租同儲錢買二揀一

加上我工作前景唔明朗 （今年又無得升 一直做低層 逗住below avg人工）

拖下拖下已經唔敢結 怕害左個女仔 我都唔敢承諾太多野（其實係我自卑 女朋友搵多我好多）

當初你地財力唔係咁好個時 點解你地咁夠膽結婚

我冇財力唔會結婚
你應該計家庭收入
你女朋友搵得多而又肯一齊經營其實一定得

多謝你回答

而家我地加埋45k未扣mpf tax
兩家都有父母養

我成日諗 佢自己一個生活根本仲舒服 我先係拖低佢生活水平既包袱 所以唔想結婚

係呀，無財力真係不好結住
首先要有得住，仲要係不用太貴住

佢有冇話一齊儲錢買樓定點
佢搵得多儲得多，試下問佢首期比大份d，供就你供返大份d，或者一齊供但你比晒雜費，長遠計落都好公道

香港地住屋最貴
如果解決就你地個收入係OK
不過唔好成日諗住自己拖累女朋友
自卑係好多餘
人係立體嘅,收入只係構成"你"嘅其中一項
你仲有好多方面,例如性格,對女朋友好唔好等等
佢同得你一齊一定係有欣賞你嘅地方
無謂嘅自卑只會影響感情

咁都抽到水

幾歲？

抽居屋排家庭易過單人

之前有無儲蓄習慣丫

其實做9按，首期連埋雜費講緊55萬就搞掂

兩人收入45k月儲20k，兩年都有48萬，已經解決左住既問題先

講緊400萬既樓，壓測過40k月入過到有餘

如果左嫌右嫌就無人幫到喇

Thx for your advice!!!

我有上網查過樓盤（但無約過aa睇樓 而家計埋股票得大約0.5m）
但我亦怕重蹈指原巴覆轍

所以我想係決定結婚前解左個心結先
我諗錢唔係最最最最最根本原因 錢只係嘈交既導火線

兩個人共同生活，無話拖唔拖累既（太太曾經講過佢覺得自己拖累我），但我話佢聽我地係得埋一齊就係同行，係互相扶持

我搵錢叻少少際遇好少少所以今日搵多少少咪我負擔多d囉，相對我對家務既事一頭煙，要靠佢打理個家，咁我安心有個地方休息先可以出去搏殺嘛

道理係咁老套，不過係事實

呢度大把樣本供你參考
每行一步都小心d

咁買樓前要一齊去睇一齊商量既

我以前彈藥都唔多，拍拖果陣成日帶佢入大西北，令到佢唔反感同我一齊搬入大西北

唔會
只要你女朋友唔係指原巴個老婆咁就得
一隻手掌拍唔響嘛

其實我未死
你地好似讀中史 末代皇帝咁讀...

下年TARGET 6M樓 睇下點

錯啦，就係因為條仔淋/愛到入心先會比佢老婆做家庭主婦

為你默哀3秒鐘

你肉體未死，但係精神上已經為你默哀

搵40k仲要做補習傻撚左，條命就自己既，個老婆咁衰叫佢攔啦

無謂拗
都係睇個人習慣
某些人眼中: 垃圾同垃圾 無謂比

唔係住君臨天下既 全部都係垃圾

其實佢想住邊呢？
住君臨天下先襯得起佢？

某些人定某個人

屯門同天水圍冇元朗咁多野食，元朗算係香港入面既美食天堂

屌呀，你又知我打君臨天下

住天比高有冇得諗

做星爺鄰居

同埋便宜

君臨天下呢d濕鳩樓對佢黎講只係深水埗劏房

冇圖你話識左我老婆都得啦

抵死，偷食a na

咩款架個人妻

diu 個個reply 都見到指原巴既影子
btw 我都中意屯門多d
去親大馬路都覺得好L 迫

指原巴永遠長存我地心中
指原巴never die

好撚好身材呀？

所以話，依家d社會風氣真係唔適合結婚
結完都係診黎診去

唔養父母，住遠啲其實夠

佢結左la
比老婆日屌夜屌都無滾

人禽之別

認同
講雜同逼我覺得元朗屯門冇分別
元朗啲打冷好正

佢連日日俾老婆鬧都忍到
jer痕濕碎啦

一個女人都夠多野，仲要整多個？

哪有錢

本身都係毒毒地，冇乜興趣識人

大馬路不了，連內街都係迫
新墟到市中心再到置樂，沿途好多闊路行

講出重點了
偷返黎果件仲嚴峻咁點算

第6 post

【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post ......

唔用返同一個方法揀女人得唔得

選港姐咩
咁啱識到感覺上ok就係架喇

都明ge...

有個問題自己一直好煩惱...唔知究竟安於現狀定去揾工/轉工好

同老婆一早plan咗3年到就會離開香港,外國都有層樓供緊,依家收入都夠食夠用但當然無人係滿足既
依家返緊大公司中層,18AL,返放工時間都好自由(唔太過分就可以）
做野無乜壓力,因為都做咗7年上晒手

最近開始去揾工見工,有個offer多7-8k,14AL同前景都好啲但依家唔知點決定好
自己咁耐無轉工,好驚又有大壓力,但同時又想揾多啲儲多啲遲啲可以用.因為一年都多成9萬幾..

好苦惱,唉
如果你係我你會點？
安於現狀開開心心無壓力揾小小錢定搏一搏臨走前搏盡佢？

諗唔到咩原因唔轉
反正轉完衰嘅3年後你都走
唔衰嘅個CV又靚啲又儲多啲錢，去到外國又易啲叫返高啲價

唔想轉既原因我諗我係驚壓力太大,因為我依家都算幾輕鬆下
所以我成日係到諗為咗8k値唔値既問題
Cv方面就應該唔係考慮因素,因為我離開香港後就自己做下生意,如無意外都唔會再打工

我覺得你而家好穩陣，但唔會知可能下個月你老細走換第個
或者公司有啲咩結構問題
始終錢搵多啲穩陣啲

咁搵多個錢點都好d既